香港小學參訪 點出台灣英語教學有這個毛病

香港陸慶濤小學到員林國小參訪，雙方大合照。（記者顏宏駿攝）

香港陸慶濤小學到員林國小參訪，雙方交流觀課心得。（記者顏宏駿攝）

〔記者顏宏駿／彰化報導〕香港保良局陸慶濤小學老師共54人，今天到員林市3所小學參訪交流，他們直接觀看學生上課，觀課後做分享會，他們覺得台、港雙方英語教學有很大的不同，香港的英語教學融入生活，台灣則強調文法，兩者各有優劣。

由於台、港兩地目前都用「華語」教學，兩邊交流無障礙，老師可以在觀課中發現其中教法的不同。

來訪的陸慶濤小學共有54名老師，員林國小帶老師參觀英語、國文、自然的教課。

香港陸慶國濤小學校長陳榮光說，英語教學兩邊有很大的差別，香港是國際化的都市，英語教育講求「實用」，最好能學到就能用到生活，強調閱讀、口說。

他說，他們的把人文、地理、科學、生活的知識都融入英語課本，英文只是一個「溝通的載體」，透過英文，學生可以學會歷史、地理、科學，這是很自然的融入英語的情境中。

他表示，台灣「英語課就是教英語」，他發現，老師會提醒學生，「這是主詞、動詞、被動詞、介係詞…」，這種文法，對香港小學生可能一時不能適應。

員林高中校長游源忠說，員林高中、員林家商與香港保良局羅氏基金中學在7年前就締結為姐妹校，由於保良局旗下還多個教學組織團體，今年擴及國小，雙方藉由交流可以互相成長。

我覺得香港基本svo同識字率都高過台灣
但你話香港人英文好生活化，就唔敢認同
我諗你行出街求其捉個後生仔講多兩句英文佢都ee errr一大輪
好多日常用字佢哋都未必知
反而考essay用嘅字就背到滾瓜爛熟

只係因為香港懸殊啫
國際學校呀、屋企有工人嘅「真中產」英文真係好流利，做嘢有鬼佬嘅高門檻工就更加
其實都係唔同世界啫，香港真係有太多垃圾拉低晒

台仔：說中文

一般香港人學既都係formal既英文，而唔係外國日常生活講既口語

咪係

香港教英文都教到一pat 屎咁啦, 點解仲有連登仔拎嚟打飛機 ?

香港真係咁教架咩

咁咪即係唔算成功, 甚至係失敗囉 仲打飛機, on 99

無錯呀 香港真係會平時講野夾雜下幾個英文詞 台灣係唔會

唔記得 連登仔 鍾意拎 是鳩但調查嚟打飛機

新加坡笑而不語

香港冇人考EF

EF英語廣告

南韓算鳩數啦，佢地講英文我仲以為用緊韓文講野

其實點解香港呢個分咁低？
好似好唔符合現實…

香港咪又係咁教英文

咩叫華語

呢邊係叫開華語

台灣人英文
十個台灣大學生九個唔識正常溝通

agger見唔少中產學生就算其他科廢英文都好好 相反普通邨校出身嘅學生好多好勤力學都去唔到嗰個level
只可以話學校教育對英文個proficiency嘅影響有時都不及背景因素

EF喺香港出晒名黑店